---
title: '12 años de esclavitud - Steve McQueen, 2013'
date: 2013-12-27T00:00:00.000+01:00
draft: false
tags : [Steve McQueen, Hans Zimmer, fassbender]
---

26.xii.2013// Además de estar basada en hechos reales y de tratar temas históricos y de gran importancia humana, la película está muy bien como testimonio, fabricada para sufrir. Además de que goza de buenas actuaciones, a pesar de las presencias de [Ejiofor](http://www.imdb.com/name/nm0252230/?ref_=tt_ov_st), [Fassbender](http://www.imdb.com/name/nm1055413/?ref_=tt_ov_st), destacaría la breve de Pitt. Tiene escenas fotográficas espectaculares y otras completamente poéticas como cuando quema la carta que habría de salvarle en la oscuridad y parece que se abrasen con ella sus últimas esperanzas. Claro que, no me resulta nada nuevo, ni me ha cautivado. Ya se vió en '_**El color púrpura**_' u otros filmes predecesores, y esto es más de aquello. Los personajes no me conquistan porque no me muestran su profundidad, se limitan a atragantarme con un conjunto de sensaciones terribles y dolorosas. Relata simplemente hechos, duros, reales, pero no son dotados de mayor lirismo como en, en el caso del holocausto -y perdonen la comparación-, '_**[La lista de Schindler](http://www.imdb.com/title/tt0108052/)**_'. Es excesivamente cruda, y positivamente sin sentimentalismos, pero tiende más a documentar -añadiendo la potente banda sonora de **Hans Zimmer**\- que a dramatizar, por lo que personalmente no me atrae tanto.